\section{Atributos}
\begin{table*}[!b]
\caption*{Tabla de Avance por Nivel} \phantomcaption \label{tab:AvanceNivel}
\centering
\par\medskip
\noindent
\sffamily
\rowcolors{3}{bgtan}{commentblue2}
  \begin{tabularx}{\textwidth}{!{\color{lineblue}\vrule width 2pt}YYYYYYY!{\color{lineblue}\vrule width 2pt}}
    \arrayrulecolor{lineblue}\cmidrule[2pt]{2-7}\arrayrulecolor{black} \addlinespace[-0.11cm]
    \multicolumn{1}{c}{ }
      & \multicolumn{2}{!{\color{lineblue}\vrule width 2pt}c}{\TB \textbf{Luchador}}
      & \multicolumn{2}{c}{\TB \textbf{Hechicero}}
      & \multicolumn{2}{c!{\color{lineblue}\vrule width 2pt}}{\TB \textbf{Asesino}} \\
    \bluerule
    \rowcolor{tableblue2}
    \textbf{Nivel} & \textbf{ATQ} & \textbf{PM} & \textbf{ATQ} & \textbf{PM} & \textbf{ATQ} & \textbf{PM} \\
    \bluerule
    \textbf{1}     &      +0      &      0      &          +0        &      1            &          +0      &      1           \\
    \textbf{2}     &      +1      &      0      &          +0        &      2            &          +0      &      2           \\
    \textbf{3}     &      +1      &      0      &          +0        &      4            &          +1      &      3           \\
    \textbf{4}     &      +2      &      0      &          +1        &      5            &          +1      &      4           \\
    \textbf{5}     &      +2      &      0      &          +1        &      7            &          +2      &      5           \\
    \textbf{6}     &      +3      &      0      &          +2        &      8            &          +2      &      6           \\
    \textbf{7}     &      +4      &      0      &          +2        &      10           &          +3      &      7           \\
    \textbf{8}     &      +5      &      0      &          +3        &      12           &          +3      &      8           \\
    \textbf{9}     &      +6      &      0      &          +3        &      14           &          +4      &      9           \\
    \textbf{10}    &      +7      &      0      &          +3        &      15           &          +5      &      10          \\
    \textbf{11}    &      +8      &      0      &          +4        &      17           &          +5      &      11          \\
    \textbf{12}    &      +8      &      0      &          +4        &      19           &          +6      &      12          \\
    \textbf{13}    &      +9      &      0      &          +4        &      20           &          +7      &      13          \\
    \textbf{14}    &      +9      &      0      &          +5        &      22           &          +7      &      14          \\
    \bluerule
  \end{tabularx}
\end{table*}

Es el momento de calcular los atributos de tu personaje, para lo que necesitarás utilizar todos los rasgos obtenidos en los apartados anteriores.

\subsection{Puntos de Vida}
Los Puntos de Vida (PV) representan el estado físico de tu aventurero. Perderá Puntos de Vida al hacerse daño y podrá recuperarlos curándose o descansando. A Nivel 1, sus Puntos de Vida Máximos serán el valor máximo de su Dado de Aguante + su modificador en Constitución + 3.

\subsection{Defensa}
El valor en Defensa (DEF) de tu personaje decidirá qué ataques logra detener y cuáles no, por lo que cuanto más alto mejor. El valor base es 10, a lo que se suma tu bono en Destreza y de armadura y escudo si llevas.

\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=7.5cm]{_img/1_Personaje/8Atributos}
\centering
\end{figure}

\subsection{Resistencia Mágica}
La Resistencia Mágica (RES) de tu personaje será el atributo a consultar para decidir si un hechizo le afecta o no. Su valor base es 10, a lo que se le podrá sumar bonos de armadura u objetos especiales que aumenten tu Resistencia Mágica.

\subsection{Ataque y Puntos de Maná}
Tanto el bono de Ataque (ATQ) como los Puntos de Maná (PM) de tu personaje dependen de su clase. Servirán para definir el estilo en combate de tu personaje: con un mayor bono de Ataque serás mejor en combate no mágico, mientras que gastando Puntos de Maná podrás lanzar más y mejores hechizos.

Existen tres estilos principales en los que se engloban todas las clases de Viejo Azeroth.
\begin{rpg-list}
  \item \textbf{Hechicero:} Brujo, mago y sacerdote. A veces, chamán.
  \item \textbf{Bribón:} Cazador y pícaro. A veces, chamán.
  \item \textbf{Luchador:} Guerrero.
\end{rpg-list}

Una vez sepas el tuyo, puedes consultar tu bono de Ataque y tus Puntos de Maná en la tabla de la página siguiente.

\begin{rpg-commentbox}
Todas las clases tienen un estilo fijo, con la excepción del chamán. Este último puede elegir entre dos. Eso sí, una vez haya escogido un estilo, no puede cambiarlo.
\end{rpg-commentbox}
